曬到古銅色 踢拖遊走緬甸南至北

我打呢篇遊記主要俾個機會自己重新”去多次”緬甸
而我好興幸我認識到緬甸呢個國家
亦都推薦有興趣既巴絲去返轉

唔講咁多, 去一去圖先, 呢幾張係我覺得幾”緬甸”既圖

仰光

柏安

蒲甘

茵萊湖

烏木橋

先講少少緬甸背景, 細佬我其實都係一知半解, 但都試下拋下磚, 有錯請指正
相信大家都聽講昂山素姬呢個人, 而我都係透過聽過呢昂山素姬呢個名而認識緬甸. 緬甸係2010年開始開啟左所謂既改革開放, 慢慢開放國家, 令到其他人可以去緬甸. 從果時開始, 車都慢慢引入, 最後搞到仰光極多車, 塞車已經係仰光既其中一個”特點”.
開放左國家大約都係7年, 當然有好多人會想賺遊客錢, 呢個都無可口非, 但係整體黎講, 都未算好商業化, 仲保存到佢既特色. 我覺得我仲係能夠好感受到呢個國家,見識同欣賞到呢個緬甸.
我total 去左17-18日, 到最後果幾日甚至覺得開始悶, 想走. 但返左黎香港一排, 我覺得我遲2-3年會再返去緬甸望下

而我今次既緬甸之旅都叫玩左大部份緬甸城市: 仰光, 帕安, 蒲甘, 茵萊湖, 曼德勒
每個地方都有佢既特色, 唔同既感受

先講下我覺得緬甸有咩特別先, 例如佢地好輕著一種叫籠基(longyi) 既野包住, 男男女女都係咁, 而我就緊係有買返條扮下緬甸仔仔啦 , 再加上太陽好曬, 又無搽防曬, 曬得一面古銅色皮膚, 同緬甸人皮膚有幾分相似, 最後俾人誤以為我係緬甸人, 同我講緬甸話, 都唔知應唔應該開心好.
示意圖

同埋佢地好鍾意搽天然既特納卡(Thanakha)
示意圖:

第三樣係佢地真係好鍾意著拖鞋, 幾乎每一個人都係著拖鞋, 我諗其中一個原因係佢地仲落後, 好多地方都係泥路, 著拖鞋而洗? 第二個原因係佢地入寺廟係要除鞋先入得, 所以著拖鞋係方便既
而我的確覺我著拖鞋係方便D, 所以即使我有波鞋, 我大部份時間都係著拖鞋, 隻腳曬左個拖鞋印出黎

示意圖: 連見美帝都著住霸氣拖鞋

黑到排得住緬甸仔仔膚色

留名學野

師兄你咁近影到啲漁夫嘅
上次去只可遠好遠咁睇

不過緬甸真係好好玩

之前想去，但d交通好似好難搞，放棄咗

留名學野

下年去

預計九月中至尾到緬甸
但仲搵緊點搞簽証 入唔入到都成問題

踢拖圖呢？

出快d啦

你可以去灣仔領事館搞，一係比USD$50搞e-visa

請問一共用了多小錢

留名

我上網查過
Evisa 唔可以印度經陸路入
仲煩惱緊
利申 單車環亞歐非 現已在尼泊爾 差唔多出發去印度

點解d車得白色既?

lm
岩岩5月去完返黎
想再去

留名支持，茵萊湖近影漁夫張相

幾年前去過，雖然唔太溝通到但係人極友善，景亦靚，印象中由頭到尾都無俾人呃過

不過小心飲食，中過一次招

可唔可講多少少？
係食貴左 唔衛生 定唔好味？
Thanks

腸胃炎，可能係有餐早餐食既涼菜，亦可能係之前個晚食個辣蟹煲出事

放心個度食野好平，亦大致衛生，記得係蒲甘遺跡，有堆攤檔，三四十港紙就有大餐食，白飯任裝

有無條女資料
唔同國家既靚女

我地叫個船fu哥哥帶我地去搵漁夫
個漁夫好好人咁係咁擺pose 俾我地影, 最後當然有問我地拎tips, 但我地見佢咁熱心又無散紙係身, 都俾左唔少tips

其實睇落真係幾複雜同埋人生路不熟, 唔敢行出第一步 (我自己都係咁)
但去到果度, 你肯問下人, 其他人/hostel staff會教你點搭車, 我都係每次去問hostel staff / 去附近果d 旅行店買車飛

結論: 唔好怯, 你敢買機票, 之後既野就變得好輕鬆

識野, 去完share 返

巴打勁阿 加油